「抗爭者」偷渡內地迂迴赴台 水警巡黑點加強堵截

儘管近期疫情嚴峻，但循海路偷渡往內地情況有增加趨勢，當中除了走私客及逃避病疫檢測人士外，還有疑曾參與違法暴力示威活動的反修例「抗爭者」，他們以假身分偷渡到內地，再伺機逃往台灣尋求庇護，水警已提高警覺，在屯門一帶加強堵截，日前在沙洲海面，截獲兩名企圖非法進入內地的本港男子，正調查其偷渡動機。

違法「抗爭者」偷渡內地，伺機轉逃台灣求庇護！消息稱，警方發現近期非法循水路偷渡進出內地情況有增加趨勢，當中包括走私客以及逃避七十二小時陰性病毒檢測證明的人士，還有曾參與反修例非法活動的人，他們原打算直接偷渡往台灣，但因當局加強截查離港可疑船隻，遂改用迂迴路線，先偷渡往內地，再轉逃台灣。

有逃避病疫者

消息又稱，至少有四名疑曾參反修例違法暴力示威、在其同路人圈子中薄有名氣的「抗爭者」，早前獲他人安排取得內地假證件改名換姓，再乘坐機動快艇潛逃內地，輾轉逃往福建，不排除伺機從廈門偷渡往金門，尋求台灣庇護。

直擊擒兩偷渡港人

在本港，循水路偷渡前往內地，主要有幾處熱門登船地點，東面是東平洲，偷渡客通常會扮成旅遊人士等候登船，西面則是屯門的碼頭和避風塘，偷渡客主要扮成船員或釣魚人士，部分快艇會穿過工程繁忙的沙洲水域，逃避警方耳目，用極短時間衝往內地水域，通常在黃昏或晚間最為活躍。

鑑於偷渡進出內地情況有增加趨勢，水警在屯門一帶加強堵截，最近曾截獲一些疑接載偷渡客往內地的機動快艇，網上有片段顯示一艘水警輪日前在屯門沙洲對開海面，追截一艘駛往內地的快艇，當追及快艇船尾時，快艇上兩名赤膊男子險告墮海，兩人及時抓住水警輪船頭攀上甲板，被水警拘捕，事後證實兩人是本港居民，正調查其偷渡動機。

原文刊於《星島日報》

偷渡返中國想俾人拉咩？

on9 點會去中国先呀 搏打靶被自殺？

er ... 自我送中再去台灣係咩玩法 ? 陸客去台灣，一律視間諜處理wo
作故都比少少心機啦

救樓主老母

北韓

偷去內地點出境？機場出境都係用回鄉証

不過佢哋巡邏加強防備呢樣嘢係真嘅

星島

邊有真香港人會去支那

偷渡去中國叫雞咋嘛

香港唔存在非法出境㗎喎

無錯
雖然作故仔
不過的確咁做， 偷渡去台灣都冇可能

洗頭艇用自己既方式上去有咩問題？

送中?傻的嗎

想誣蔑都唔該聰明啲啦

就憑送中呢一點已經唔make sense

假證

走私唔撚巡
依啲就巡得咁撚密
屌你老母正苦

反送中嘅人會自我送中

香港法例唔存在非法出境，所以坐洗頭艇冇違法香港法律
而非法入境中國，香港狗隊冇執法權
除非果個人本身被法庭限制出境

屌，係閩南坐大飛啦

如果坐大飛偷渡去台灣要幾耐

廈門附近去金門半個鐘撻陣

捉水貨客當捉偷渡客，再加鹽加醋，鳩嗡無成本

反送中抗爭者送自己中

葉劉淑儀強調，香港永久居民如何出境「唔會係一個問題」，「睇唔到會點樣構成罪行。無非法出境說法」。

用假證入境中國，係中國公安內部事務，香港警隊無權干預

戇尻俾人捉到先話自己係抗爭者
唔同話我係走私呀 吹咩
咪咁白痴啦

佢講緊呢d？
發現有人偷渡番大陸玩
再偷渡番香港應該要點做

一定係啲白衫差佬上去叫雞 / 諗住帶啲新囡落黎自己開既spa開工俾人發現，依家轉移視線？

有非法出境罪
有既點解當時無拉林榮基

作都作好D啦
0分

0分重作

x2

又作新聞

不是內地，係支那／中國

佢話再偷渡喎

作新聞都make sense d la

反正我信了

將全部SUBJECT OBJECT 掉番轉就岩

走私中國凍肉幾十年就冇人理

有少少常識都知，要船塔船先有機會去到支那漁民都未必敢搏

就算佢真係想水路去任何地方都好
第一，唔關香港事
第二，既然狗隻係個度拉人，即係個度係香港水域啦，已經唔存在出唔出境嘅問題

我隔離屋從來唔撚洗買餸
半個月就有一次支那啲走私生肉
巡乜撚？

點都好，用自己方法出境果個唔係林榮基。

無野好得過短程坐飛機

出到公海轉駁船大飛出外海實翻艇

點解要走

「消息又稱」

仲邊有人喺廈門 金門偷渡架
巡察得好撚密

唔好玩啦,返大陸再去台灣
咁點解唔直接去台灣

其實幾好笑
係海到隨便捉個人話佢係抗爭者
不如話佢係美國CIA呀笨

on撚9 先寫得出

洗頭艇

嫌香港唔夠危險，仲要返大陸先過台灣？寫文果個作好d 先出街啦

冇非法出境呢回事啦，一係就違反法庭不准離境嘅命令，其他離境都冇犯法

知支那危險先會出嚟抗爭，做得抗爭者點會仲偷渡去內地再去台灣作文都唔撚識作

直接香港偷渡過台灣嘅難度會比偷渡去中國再偷渡去台灣高幾多
同埋你捉偷渡會知人係抗爭者？
真係有料提堂嗰啲都還押緊唔比保釋
還是講全部喺香港咩立場,有冇被捕嘅都係“抗爭者”

呢個記者同個編輯作文都唔經大腦

走私運人蛇就唔捉

九唔搭八

不如話我偷渡去支那經陸路逃亡呀笨

搬龍門

何柱國弱撚智

令我諗起龍鼓灘兩條屍

反送中抗爭者偷渡自行送中
你老味寫果件有冇腦？

話明抗爭者 會去支那
笑撚死

如果坐大飛 水警點追

偷渡去支那係咩玩法？

屌 係去度福建嗰頭最近台灣再搭船

杜汶澤飛虎出征害死人

呢啲嘢搵專業嘅方向報寫會比較有權威

支那周圍都係人面識別 點會自己送中咁on 9...

成日作低能故仔
興幸我地既敵人如此無能

聽講好多G 偷渡黎香港就真

驚俾人捉到 所以我偷渡去北韓 跟住先過去台灣咁樣容易好多

船p郵輪直去台灣技術上都應該可行啩

真係on9冇藥醫
點會覺得會有抗爭者會返大陸再去台
個腦生撚咗去邊 消化咗?

作都作好啲

點會經中國
咁多cam
絕對玩命

(心態決定境界) 無錯 一定要鬥黃 但只可以同自己鬥

自動送中